有D香港阿伯仲唔夠譚仔阿姐睇得通透

今日最熱門話題離不開「71遊行」，有個阿伯同個D阿姐講起呢個話題，個阿伯就係咁鬧D後生收左美國錢，被人煽動乜乜乜。

估唔到同佢傾計個「村姑樣大陸口音既譚仔阿姐」居然話：都好難講，我覺得好多人係自發出去，大陸真係話你殺人就當你真係殺人架，你係大陸就即刻處決左你架！

跟住個阿伯唔知係咪唔夠人講，居然問個阿姐：你食唔食狗肉貓肉個D架

個阿姐即刻好厭惡咁：哎呀 我唔食呢D架，我本身都唔鍾意食肉，最憎人地食貓肉狗肉個D（耍手另頭咁款，跟住行開左無理個阿伯）

（補充番：個阿伯唔係公屋廢老 ，係識字仲要生活質素頗高個D。個間譚仔樓上附近就係一堆私樓黎，所以個阿伯都身光頸靚，甚至一把年紀都用Iphone XS plus再加埋D訂製個D耳機仲換埋線個D耳筒，帶住幾份不同幾報紙，又拎左袋日本生果，仲話請D阿姐食。。。不過唔知係咪性格太難頂，似獨居阿伯）

個阿伯完全無大陸口音，係典型中產退休阿伯

其實好多中產無親身經歷過土共D管治手段，唔知佢地可以幾野蠻，以為佢地面對緊一個係可以「講道理」既party。

反而D經歷過但係宜家脫離左呢種政權下既人先會知道個現實係點。

我呀媽偏藍都明呢個道理...原本佢都唔明點解咁多人出黎,我長話短說解釋話中國經濟就黎仆街,要立法捉D香港人抄家
佢話:哦,咁的確係好危險,唔怪得咁多人出黎

佢細個親眼見過文革D人周圍捉人批鬥,後尾佢外家唔係走曬去美國就係去香港

根本好多大陸人仲清楚過你

最弊佢地好多人利益當前就即刻口裡「爱国爱党」

（身體很誠實，走曬黎香港，或者再有錢D就移民歐美）

網上面見到既大陸人唔知有幾多係網軍黎
甚至根本係bot
我覺得現實中既大陸人應該冇網上咁on9

如果真係咁on9中共就唔洗年年洗咁多維穩費啦 嫌錢多咩

唔好太理想大陸人會有幾正常
連係香港生活既人都有咁多人撐共
更何況生活係資訊封鎖既大陸

利伸覺得9成大陸人同藍絲廢老一樣

陰九公

已經洗好腦
大陸人

唔係洗腦係同支持建制或獨裁嘅勢力有共生關係或要不同利益關之後係度係扮野，如果真正有勢力關連唔會咁張揚，如果可以咁張揚代表佢地知道某啲人或有關係共生嘅人掌握住一定操控強權，所以先咁夠膽張揚。

實好多正常嘅
只係你唔會見到佢地啲意見
一係唔敢講 一係就比人和諧左

如果一直係大陸 讀書少個啲
同香港廢老係無分別
有讀書同出過下外國
就知中共幾仆街
不過知還知 無人會敢講

啱，中共周圍搜刮維穩費中，都唔知點解突然個個欠稅未交，而進貢又點少得香港呢塊肥肉

啱,我識d朋友讀北京大學,其實佢地都有不滿,只係唔係好敢講出黎

唔好話大陸，有d香港fd平時都驚講錯野，遲下會被人清算

之前打機都識過班中國人
真係有人好似五毛咁好愛國架
不過都有中國人係反共, 好憎共產黨

同埋我發現愛國果d中國人都唔係住一線地市
好憎共產黨既中國人都係一線地市既
即係北京上海廣州本地人

新移民都和解埋

10幾億人揾咋正常有幾咁出奇
先排同個北京黎既新同事傾中國
一講到政府，佢：唉，我明白
然後苦笑叫我唔好講咁多
有d大陸人係知強國發生咩事但無力改變
當然，資訊發達既城市就易d吸收依d知識
仲有好多二等城市d村民係咩都唔知就跟黨走，咪造就到深藍絲囉

係仲夠膽同我講，上海人嚟

所以我先覺得意外，個個香港中產阿伯點解同D被人洗腦既窮西廢老諗嘢一樣

通常係一早就住香港中產就奶共
好多大陸落黎 其實唔係深藍 好多反而係淺藍甚至支持我地

資產階級自由化
又係時候要批鬥

其實出外讀書有見識都可以奶共
外國上堂遇過中國人主動同我傾69同612嘅嘢
佢第一句就話外國勢力收咗錢
根本就係人選擇睇咩source嘅問題
你睇埋百度新華社中國日報都係冇分別

呢d咪係井底蛙囉，正宗港豬

好難講
一啲啲人
以前工作遇到好多大陸人
遇過一個大陸阿姐 好自豪自己寫過信俾江澤民
又話自己愛國點點點
最後又係黎左香港做新移民
然後有個新移民同我講
「梨地啲人成日歧視禾地，禾地刀系貪梨地福利好先過泥，梨今日睇禾地唔好，我地遲啲好俾你睇」
又當年選立法會，朱凱迪拉票有個我識得嘅大陸阿嬸話朱凱迪搞事，朱凱迪都俾人話搞事
派野俾你就最好

係咪以前左校教書啲撚樣

［長文慎入］送終危機唯一生路

生活質素高都要食譚仔

上次71同幾個朋友著黑衫去食 有個譚仔話姐姐對我地特別好 又問依家出面咩情況 叫我地小心d
真係估佢唔到 新移民都有腦有人性過班廢老

我阿媽今次都話共產黨好恐怖
因為文革後期我阿公係內地教書都俾人批鬥過

70%荃灣

茶記
純廣東話港人呀姐 話反送中d人： 收錢嫁, 邊有咁多愛國丫 愛國返大陸啦
呀伯：無收錢嘅 d後生仔覺得佢地唔岩....

口音呀姐 應該新移民, 同佢另一個香港呀姐細細聲講：無收錢嘅 佢地為左香港, 我地唔好話佢地喇

最弊利益唔歸我呢
點愛啊 我好容易被收買嫁

其實有錢就知好多野架啦

唔係吹奏大陸人 但依家起碼有1/4 或者1/5 人出過國去玩 / 遊歷 點會唔知世界發生咩事
極愛國個啲通常都係未出過國個堆鄉下仔黎

例如倪匡
嗰陣得佢一個咁清醒
見到咁多港豬應該好想死

好多被人洗咗腦就真
尤其教育水平低嗰啲

呢個就係我講洗腦嗰樣嘢產生出嚟現象
讀過下書有批判思維接觸多史實
某程度會免疫
當然要識翻下牆

琴日都遇到個似係中產嘅呀伯 佢捉住個茶樓呀姐講依樣個樣
講到「你睇下 佢地下一個目標係高鐵呀！」
個呀姐即刻「下 咁咪好麻煩」
然後就話啲後生乜都搞一餐

係香港都要驚香港真係變了

其實係得生活喺香港果班土生土長廢老唔明白

喺中國住過又點會唔知共產黨嘅管治手段

呢d先賤,自己生活無憂咪覺得你地搞事囉

美孚黃埔太古城既香港中產呀伯

呢d仆街上晒岸就出黎話你搞事

應該真係上曬岸，佢隻金撈有鑽石

大陸狗最撚叻一路翻牆一路愛國標籤人港獨

新移民但做正當職業
即係無呃綜援
應該都算好個批